<p>Mis à part dans la newsletter, ça fait un certain temps que nous ne vous donnions plus de nouvelles du développement de notre prochaine création, Zelda : Advanced Project (titre provisoire). Comme promis voici un petit bilan de l'avancée du projet.</p>

<p>Une bonne partie de la trame du scénario est déjà écrite. Nous ne voulons rien révéler sur le scénario pour le moment, mais sachez que contrairement à une rumeur tenace, le jeu ne sera pas une suite de Zelda : Mystery of Solarus. Il se déroulera à un certain endroit de la chronologie des Zelda, mais pas au moment de Zelda Solarus. Comme dans certains Zelda, l'action ne se passera pas à Hyrule et Ganondorf n'apparaîtra pas dans le scénario.</p>

<p>Graphiquement, le jeu devrait être très proche de la <a href="http://www.zelda-solarus.com/jeux.php?jeu=zf&zone=download">démo</a>. L'écran de jeu sera probablement le même que dans la démo, avec notamment les icônes correspondant aux actions associées aux boutons X, C, V et Espace. On pense que l'écran de pause aura le même look que dans la démo. Le jeu reprendra les graphismes de Zelda : A Link to the Past, avec cependant quelques éléments de décor inédits. Après de longues discussions, nous avons choisi de garder le Link de Zelda 3 (mais avec les cheveux blonds) et de ne pas prendre celui de The Four Swords. La principale raison est que nous maîtrisons parfaitement les animations du Link de Zelda 3.</p>

<p>En ce qui concerne la programmation, nous travaillons actuellement sur le moteur de jeu avec Multimedia Fusion. Bien entendu, nous réutiliserons ce qui a été fait avec The Games Factory pour la démo, mais nous y apporterons de nombreuses améliorations.</p>

<p>Pour répondre à deux questions fréquentes, sachez qu'il n'y aura pas d'autre démo : nous préférons nous concentrer sur le jeu complet. Et enfin la date de sortie nous est totalement inconnue. Ne soyez pas trop impatients car le jeu est loin d'être terminé. Nous en sommes encore au début mais la motivation est là et nous espérons avoir plus de temps à y consacrer en 2004 !</p>